Code/Repeats.v
@@ -1,50 +1,26 @@
 (*Quelle: https://github.com/wjzz/PumpingLemma/blob/master/Repeats.v*)
 
 Require Import List.
-Load Word_Prop.
+(* Load Word_Prop. *)
+
+
+(*---------------------------------------------------------------------------*)
+
+(** * Appears *)
+
+(*---------------------------------------------------------------------------*)
 
 (* Vorkommen von x in einem Word. *)
 Inductive Appears_Word {X : Type} (a : X) : @Word X -> Type :=
   | ai_here_w : forall w, Appears_Word a (snoc w a)
   | ai_there_w : forall b w, Appears_Word a w -> Appears_Word a (snoc w b).
-(*
-Lemma Appears_app_w : forall {X : Type} (w1 w2 : @Word X) (x : X),
-     Appears_Word x (concat_word w1 w2) -> Appears_Word x w1 + Appears_Word x w2.
-Proof.
-  intros X w1 w2 x.
-  induction w2.
-  - simpl.
-    intro H1.
-    left.
-    assumption.
-  - intro H.
-    inversion H as [w [w_eq_w1w2 x_eq_a] | x' w App_x_w1w2 [w_eq_w1w2 x'_eq_a ]].
-    + right.
-      apply ai_here_w.
-    + apply IHw2 in App_x_w1w2.
-       destruct App_x_w1w2.
-      * { left.
-           assumption.
-        }
-      * { right.
-          apply ai_there_w.
-          assumption.
-        }
-Qed.
 
-(* Liste verknüpft mit der leeren Liste ergibt die ursprüngliche Liste *)
-Lemma app_w_nil : forall {X : Type} (w : @Word X),
- concat_word w eps = w.
-Proof.
-intros.
-simpl.
-reflexivity.
-Qed.
-(*
+
 (* Wenn x in Liste 1 oder Liste 2 vorkommt, 
 dann kommt x auch in der Konkatenation der Listen vor. *)
-Lemma app_Appears : forall {X : Type} (w1 w2 : @Word X) (x : X),
-     Appears x w1 + Appears x w2 -> Appears x (concat_word w1 w2).
+Lemma app_Appears_w : forall {X : Type} (w1 w2 : @Word X) (x : X),
+     Appears_Word x w1 + Appears_Word x w2 
+     -> Appears_Word x (concat_word w1 w2).
 Proof.
   intros X w1 w2 x H.
   destruct H as [xInw1 | xInw2].
@@ -53,26 +29,31 @@ Proof.
        assumption.
     + inversion xInw1.
       * { rewrite H.
-...
-          apply IHw2.
-          apply ai_here. }
-      * { simpl.
-          apply ai_later.
-          apply IHxs.
-          assumption.
+          simpl.
+          apply ai_there_w.
+          exact IHw2.
         }
-  - induction xs.
-    + simpl.
+      * { simpl.
+          apply ai_there_w.
+          rewrite H.
+          exact IHw2.
+        }
+  - destruct w1.
+    + rewrite concat_word_eps.
       assumption.
-    + simpl.
-      apply ai_later.
-      assumption.
-Qed.
-*)*)
-(*Vorkommen von x in einer Teilliste. *)
+    + rewrite commute_snoc_concat_w.
+      induction w2.
+      * inversion xInw2. 
+      * simpl. inversion xInw2. 
+        { apply ai_here_w. }
+        { apply ai_there_w.
+          apply (IHw2 X0). 
+        }
+Defined.
+
 Lemma Appears_app_split_w : forall {X : Type} (x : X) (w : @Word X),
   Appears_Word x w ->
-  exists w1, exists w2, w = concat_word (snoc w1 x) w2.
+  { w1 : @Word X & { w2 : @Word X & w = concat_word (snoc w1 x) w2 } }.
 Proof.
   intros X x w A.
   induction A.
@@ -81,38 +62,70 @@ Proof.
     simpl.
     reflexivity.
   - destruct IHA as [w1'].
-    destruct H as [w2'].
+    destruct s as [w2'].
     exists w1'.
     exists (snoc w2' b).
     simpl.
-    rewrite H.
+    rewrite e.
     reflexivity.
-Qed.
+Defined.
+
+
+
+Lemma Appears_app_split_rev_w {X : Type} (x : X) (w : @Word X) : 
+  { w1 : @Word X & { w2 : @Word X & w = concat_word (snoc w1 x) w2 } }
+  -> Appears_Word x w.
+Proof.
+intro ex_decomp.
+destruct ex_decomp as [w1 ex_decomp'].
+destruct ex_decomp' as [w2 w_eq_w1xw2].
+destruct w2.
+- simpl in w_eq_w1xw2.
+  rewrite w_eq_w1xw2.
+  apply ai_here_w.
+- simpl in w_eq_w1xw2. 
+  rewrite w_eq_w1xw2.
+  apply ai_there_w.
+  apply app_Appears_w.
+  left.
+  apply ai_here_w.
+Defined.
+
+
+
+(*---------------------------------------------------------------------------*)
+
+(** * Repeats *)
+
+(*---------------------------------------------------------------------------*)
+
 
 Inductive Repeats_Word {X : Type} : @Word X -> Type :=
   (* extend *)
-| rp_intr_w : forall x : X, forall w : @Word X, Appears_Word x w -> Repeats_Word (snoc w x)
-| rp_ext_w : forall x : X, forall w : @Word X, Repeats_Word w -> Repeats_Word (snoc w x).
+| rp_intr_w : forall (x : X) (w : @Word X), 
+               Appears_Word x w -> Repeats_Word (snoc w x)
+| rp_ext_w : forall (x : X) (w : @Word X),
+               Repeats_Word w -> Repeats_Word (snoc w x).
 
-(*Das müsste die eigentliche Zerlegung eines Wortes sein, die für das Pumping Lemma benötigt wird.*)
+
 Lemma Repeats_decomp_w : forall X : Type, forall w : @Word X,
   Repeats_Word w ->
-  exists x : X,
-  exists xs : @Word X,
-  exists ys : @Word X,
-  exists zs : @Word X,
-  w = concat_word (concat_word (snoc xs x) (snoc ys x)) zs.
+  { x : X &
+  { xs : @Word X &
+  { ys : @Word X &
+  { zs : @Word X &
+  w = concat_word (concat_word (snoc xs x) (snoc ys x)) zs } } } }.
 Proof.
   intros X w H.
   induction H.
   - apply Appears_app_split_w in a.
     destruct a as [w1'].
-    destruct H as [w2'].
+    destruct s as [w2'].
     exists x.
     exists w1'.
     exists w2'.
     exists eps.
-    rewrite H.
+    rewrite e.
     simpl.
     reflexivity.
   - destruct IHRepeats_Word as [x'  IH].
@@ -126,129 +139,35 @@ Proof.
     rewrite IH.
     simpl.
     reflexivity.
-Qed.
-
-(*Länge von konkatenierten Listen und einem Element ist gleich. *)
-Lemma length_app_2_w : forall X:Type, forall x:X, forall xs ys: @Word X,
-  word_length (concat_word (snoc xs x) ys) = word_length (concat_word xs (snoc ys x)).
-Proof.
-  induction ys.
-  - simpl.
-    reflexivity.
-  - simpl.
-    rewrite IHys.
-    simpl.
-    reflexivity.
-Qed.
-
-Lemma map_decomp_2_w : forall X Y :Type, forall f : X -> Y, forall w : @Word X,
-  forall v1 v2 : @Word Y,
-  map_word f w = concat_word v1 v2 -> exists w1 : @Word X, exists w2 : @Word X,
-  w = concat_word w1 w2 /\ map_word f w1 = v1 /\ map_word f w2 = v2.
-Proof.
-  intros X Y f.
-  induction w.
-  (* w = eps *)
-  - intros v1 v2 H.
-    exists eps.
-    exists eps.
-    simpl in H.
-    split.
-    + simpl.
-      reflexivity.
-    + assert (v2 = eps).
-      * { destruct v2.
-          - reflexivity.
-          - inversion H.
-        }
-      * { rewrite H0 in *.
-          simpl in *.
-          split.
-          - exact H.
-          - reflexivity.
-        }
-  (* w = snoc w' a *)
-   - intros v1 v2 H.
-    simpl in H.
-    destruct v2 as [|v2' y2].
-    (* v2' = eps *)
-    + simpl in H.
-      destruct v1 as [|v1' y1].
-      (* v1' = eps *)
-      * { inversion H. }
-      (* v1' = snoc v1' y1 *)
-      * { simpl in H.
-          
-          inversion H.
-          exists (snoc w a).
-          exists eps.
-          simpl.
-          split.
-          - reflexivity.
-          - split ; reflexivity.
-        } 
-    (* v2' = snoc v2' y2 *)
-    + simpl in H.
-      assert (map_word f w = concat_word v1 v2').
-      * { inversion H.
-          reflexivity.
-        }
-      * pose (IHw v1 v2' H0) as ex_w1_w2.
-        destruct ex_w1_w2 as [w1' ex_w2].
-        destruct ex_w2 as [w2' IHw_eqs].
-        destruct IHw_eqs as [w_eq_w1'w2' [fw1'_eq_v1 fw2'_eq_v2']].
-        inversion H as [[fw_eq_v1v2' fa_eq_y2]].
-        exists w1'.
-        exists (snoc w2' a).
-        simpl.
-        rewrite w_eq_w1'w2'.
-        rewrite fw1'_eq_v1.
-        rewrite fw2'_eq_v2'.
-        rewrite fa_eq_y2.
-        repeat split; reflexivity.
 Defined.
 
 
-
-Lemma map_decomp_3 : forall X Y : Type, forall f : X -> Y, forall w : @Word X,
-  forall v1 v2 v3 : @Word Y,
-  map_word f w = concat_word (concat_word v1 v2) v3 ->
-  exists w1 : @Word X, exists w2 : @Word X, exists w3 : @Word X,
-  w = concat_word (concat_word w1 w2) w3 /\
-  map_word f w1 = v1 /\ map_word f w2 = v2 /\ map_word f w3 = v3.
+Lemma Repeats_decomp_rev_w {X : Type} : forall w : @Word X,
+  { x : X &
+  { xs : @Word X &
+  { ys : @Word X &
+  { zs : @Word X &
+  w = concat_word (concat_word (snoc xs x) (snoc ys x)) zs } } } }
+  -> Repeats_Word w.
 Proof.
-  intros X Y f w v1 v2 v3 H.
+intros w decomp_w.
 
-  pose (concat_word v1 v2) as v12.
-  apply map_decomp_2_w in H as decomp_w12'w3'.
+destruct decomp_w as [a decomp_w'].
+destruct decomp_w' as [w1 decomp_w''].
+destruct decomp_w'' as [w2 decomp_w'''].
+destruct decomp_w''' as [w3 w_eq_w1aw2aw3].
 
-  destruct decomp_w12'w3' as [w12' decomp_w3'].
-  destruct decomp_w3' as [w3' decomp_eqs].
-  destruct decomp_eqs as [w_eq_w12'w3' decomp_eqs].
-  destruct decomp_eqs as [fw12'_eq_v1v2 fw3'_eq_v3].
-
-  apply map_decomp_2_w in fw12'_eq_v1v2 as decomp_w1'w2'.
-
-  destruct decomp_w1'w2' as [w1' decomp_w2'].
-  destruct decomp_w2' as [w2' decomp_eqs'].
-  destruct decomp_eqs' as [w12'_eq_w1'w2' decomp_eqs'].
-  destruct decomp_eqs' as [fw1'_eq_v1 fw2'_eq_v2].
-
-  exists w1'.
-  exists w2'.
-  exists w3'.
-
-  rewrite w_eq_w12'w3'.
-  rewrite w12'_eq_w1'w2'.
-  rewrite fw1'_eq_v1. 
-  rewrite fw2'_eq_v2.
-  rewrite fw3'_eq_v3.
-
-  split.
-  - reflexivity.
-  - split.
-    + reflexivity.
-    + split.
-      * { reflexivity. }
-      * { reflexivity. }
+simpl (concat_word (snoc w1 a) (snoc w2 a)) in w_eq_w1aw2aw3.
+rewrite w_eq_w1aw2aw3. 
+clear w_eq_w1aw2aw3.
+induction w3.
+- simpl in *. 
+  apply rp_intr_w.
+  apply app_Appears_w.
+  left.
+  apply ai_here_w.
+- simpl in *.
+  apply rp_ext_w.
+  exact IHw3.
 Defined.
+
