Code/Word_Prop.v
@@ -52,6 +52,15 @@ Fixpoint map_word {A B : Type} (f : A -> B) (w : @Word A) : @Word B :=
    | snoc w' x => snoc (map_word f w') (f x)
  end.
 
+Lemma map_length_w {A B : Type} : forall (f : A -> B) (w : @Word A),
+       word_length (map_word f w) = word_length w.
+Proof.
+intros f w.
+induction w as [ | w' IHw].
+- simpl. reflexivity.
+- simpl. rewrite IHw. reflexivity.
+Defined.
+
 
 (** * Definition von Listen *)
 
@@ -114,6 +123,7 @@ Proof.
     reflexivity.
 Defined.
 
+
 (** Analog zum Typen [list] werden diese Eigenschaften ebenfalls für die Operationen auf [Word]
  bewiesen.*)
 
@@ -130,6 +140,18 @@ Proof.
     rewrite IHw.
     reflexivity.
 Defined.
+
+Lemma commute_snoc_concat_w {A} (w w': @Word A) (a : A) :
+  concat_word (snoc w a) w' = concat_word w (concat_word (snoc eps a) w').
+Proof.
+destruct w; simpl.
+- rewrite concat_word_eps. reflexivity.
+- induction w'; simpl.
+  + reflexivity.
+  + rewrite IHw'.
+    reflexivity. 
+Defined.
+
 
 (** Die Konkatenation von Wörtern ist assoziativ.*)
 Lemma concat_word_associative {A : Type} (w1 w2 w3 : @Word A) :
@@ -167,7 +189,6 @@ Proof.
   simpl.
   reflexivity.
 Defined.
-
 
 (** Das Umdrehen von Wörtern ist idempotent.*)
 Lemma word_reverse_idempotent {A : Type} (w : @Word A) : word_reverse (word_reverse w) = w.
@@ -438,3 +459,605 @@ unfold word_to_list''.
 rewrite word_list_word_simple.
 apply word_reverse_idempotent.
 Defined.
+
+
+(* Weitere Lemmata zu Word-List und List-Word-Umwandlungen *)
+
+Lemma lw_pres_eq {A} (l : list A) : forall (w : @Word A),
+              l = word_to_list w -> list_to_word l = w.
+Proof.
+intros w eq.
+rewrite <- word_list_word.
+rewrite eq. reflexivity.
+Defined.
+
+Lemma wl_pres_length {A : Type} (w : @Word A) :
+             length (word_to_list w) = word_length w.
+Proof.
+induction w.
+- simpl. reflexivity.
+- simpl.
+  rewrite app_length.
+  simpl.
+  rewrite <- plus_n_Sm. 
+  rewrite <- plus_n_O.
+  rewrite IHw. 
+reflexivity.
+Defined.
+
+Lemma lw_concat {A} (l1 l2: list A) (a : A):
+              { w1 :  @Word A & { w2 : @Word A &
+                concat_word (list_to_word l1) (list_to_word (a :: l2))  
+                = concat_word (snoc w1 a) w2 } }. 
+Proof.
+exists (list_to_word l1).
+exists (list_to_word l2).
+simpl.
+rewrite <- commute_snoc_concat_w.
+reflexivity.
+Defined.
+
+
+
+(* --------------------------------------------------------------------------*)
+
+(** ** Inits und Tails *)
+
+(* --------------------------------------------------------------------------*)
+
+(* TODO-Frage: Waere ein Typsynonym fuer @Word (@Word X) sinnvoll? *)
+
+
+(* unbenutzt, aber ok als Standard ? *)
+Fixpoint tails_w {X : Type} (w : @Word X) : @Word (@Word X) :=
+  match w with
+  | eps       => snoc eps eps
+  | snoc xs x => snoc (map_word (fun w => snoc w x) (tails_w xs)) eps 
+  end.
+
+(** * Verschiedene inits-Varianten *)
+
+Fixpoint inits_l {X : Type} (l : list X) : list (list X) :=
+  match l with
+  | nil       => nil :: nil
+  | x :: xs => nil :: map (cons x) (inits_l xs)
+  end.
+
+(* die fuer PL_w benutzte benutzte Variante *)
+Fixpoint inits_w {X : Type} (w : @Word X) : @Word (@Word X) :=
+ match w with
+  | eps => snoc eps eps
+  | snoc w' x => snoc (inits_w w') w
+ end.
+
+Definition inits_w'{X : Type} (w : @Word X) : @Word (@Word X) :=
+ list_to_word (map (list_to_word) (inits_l (word_to_list w))).
+
+
+Fixpoint inits_w''{X : Type} (w : @Word X) : @Word (@Word X) :=
+ match w with
+  | eps       => snoc eps eps
+  | snoc w' x => 
+        concat_word (snoc eps eps) 
+                    (map_word (fun w'' => concat_word w'' (snoc eps x)) 
+                              (inits_w w'))
+ end.
+
+(* Beispiele: *)
+Eval compute in (inits_w (snoc (snoc ( snoc eps 1 ) 2) 3)).
+Eval compute in (tails_w (snoc (snoc ( snoc eps 1 ) 2) 3)).
+Eval compute in (inits_l nil : list (list nat)).
+
+
+Definition inits_list_w {X : Type} (w : @Word X) : list (@Word X) :=
+ map (list_to_word) (inits_l (word_to_list w)).
+
+Eval compute in (inits_list_w (snoc (snoc ( snoc eps 1 ) 2) 3)).
+
+
+Fixpoint removelast_w {A} (w : @Word A) :=
+match w with
+|eps => eps
+|snoc w' _ => w'
+end.
+
+
+(* --------------------------------------------------------------------------*)
+
+(** * Lemmata zu inits, concat, map *)
+
+(* --------------------------------------------------------------------------*)
+
+Lemma inits_len_l : forall X : Type, forall l : list X,
+  length (inits_l l) = S (length l).
+Proof.
+  induction l as [ | x l' IHl].
+  - simpl.
+    reflexivity.
+  - simpl.
+    rewrite map_length.
+    rewrite IHl.
+    reflexivity.
+Defined.
+
+Lemma inits_len_w : forall X : Type, forall w : @Word X,
+  word_length (inits_w w) = S (word_length w).
+Proof.
+  intros X w.
+  induction w as [ | w' IHw x].
+  - simpl.
+    reflexivity.
+  - simpl.
+    rewrite IHw.
+    reflexivity.
+Defined.
+
+Lemma commute_inits_concat_w {A} (w w': @Word A) :
+  inits_w (concat_word w w') 
+  = concat_word (removelast_w (inits_w w)) 
+                (map_word (concat_word w) (inits_w w')).
+Proof.
+induction w'.
+- simpl. induction w.
+  + simpl. reflexivity.
+  + simpl (inits_w (snoc w a)).
+    simpl (removelast_w (snoc (inits_w w) (snoc w a))).
+    reflexivity.
+- simpl. rewrite IHw'.
+  reflexivity.
+Defined.
+
+Lemma commute_concat_map_w {A B} (w w': @Word A) (f : A -> B) :
+  map_word f (concat_word w w') = concat_word (map_word f w) (map_word f w').
+Proof.
+induction w'.
+- simpl. reflexivity.
+- simpl. rewrite IHw'. reflexivity.
+Defined.
+
+
+Lemma commute_removelast_map_w {A B} (w : @Word A) (f : A -> B) :
+  map_word f (removelast_w w) = removelast_w (map_word f w).
+Proof.
+induction w; simpl;reflexivity.
+Defined.
+
+
+Lemma inits_last_w {A : Type} (w : @Word A) : 
+      inits_w w = snoc (removelast_w (inits_w w)) w.
+Proof.
+destruct w; simpl; reflexivity.
+Defined.
+
+
+Lemma app_length_w {A : Type} : forall (w w' : @Word A), 
+              word_length (concat_word w w') = word_length w + word_length w'.
+Proof.
+intros w w'.
+induction w'.
+- simpl.
+  rewrite <- plus_n_O.
+  reflexivity.
+- simpl.
+  rewrite <- plus_n_Sm.
+  rewrite IHw'.
+  reflexivity.
+Defined.
+
+
+Lemma absurd_eps_eq_concat_snoc {A : Type} (w w' : @Word A) (a : A) : 
+       eps = concat_word (snoc w a) w' -> False.
+Proof.
+intro eps_eq_waw'.
+destruct w'; 
+simpl in eps_eq_waw';
+inversion eps_eq_waw'.
+Defined. 
+
+
+Lemma ex_snoc_map {A B : Type} (w : @Word A) (v : @Word B) (b : B) (f : A -> B) : 
+             map_word f w = snoc v b -> 
+               { w' : @Word A & { a : A & 
+                ((w = snoc w' a) * (map_word f w' = v) * (b = f a))%type } }.
+Proof.
+destruct w as [| w' a']; intro eq.
+- simpl in eq. inversion eq.
+- exists w'. exists a'.
+  simpl in eq.
+  inversion eq.
+  repeat split; reflexivity.
+Defined.
+
+
+
+
+(* 
+   TODO-Frage : Die nachfolgenden Lemmata ggf. in eine eigene Datei ? 
+                Unterbibliothek?   
+*)
+
+
+
+(* --------------------------------------------------------------------------*)
+
+(** * Die groesseren "Zerlegungs"-Lemmata fuer inits *)
+
+(* --------------------------------------------------------------------------*)
+
+(** Vorbereitung fuer das PL,
+    um von einer Zerlegung von [inits w] auf eine Zerlegung von [w] 
+    mit den benoetigten Eigenschaften schliessen zu koennen. *)
+
+Lemma inits_diff_w {A : Type} (w : @Word A) : 
+   forall (w1 : @Word A) (inits1 inits2 : @Word (@Word A)),
+            inits_w w = concat_word (snoc inits1 w1) inits2 
+            -> { w2 : @Word A & w = concat_word w1 w2 }.
+Proof.
+  induction w as [ | w' IHw a]; intros w1 inits1 inits2 iw_eq_i1w1i2.
+ 
+  - (* w = eps *)
+    exists eps.
+    simpl in iw_eq_i1w1i2.
+    destruct inits2 as [ | inits2' w3] ; simpl in *.
+
+    + (* inits2 = eps *)
+      inversion iw_eq_i1w1i2.
+      reflexivity.
+
+    + (* inits2 = snoc initis2' w3 *)
+      inversion iw_eq_i1w1i2 as [[eps_eq_i1w1i2 eps_eq_w]].
+      destruct inits2' as [ | inits2'' w3']; simpl in *.
+
+      * (* inits2 = eps *)
+        inversion eps_eq_i1w1i2.
+
+      * (* inits2 = snoc initis2'' w3' *)
+        inversion eps_eq_i1w1i2.
+
+  - (* w = snoc w' a *)
+    simpl in iw_eq_i1w1i2.
+    destruct inits2 as [ | inits2' w3]; simpl in *.
+
+    + (* inits2 = eps *)
+      inversion iw_eq_i1w1i2.
+      exists eps.
+      simpl.
+      reflexivity.
+
+    + (* inits2 = snoc inits2' w3 *)
+      inversion iw_eq_i1w1i2 as [[iw'_eq_i1w1i2 w'a_eq_w]].
+
+      apply IHw in iw'_eq_i1w1i2 as ex_w2.
+      destruct ex_w2 as [w2' w'_eq_w1w2].
+
+      exists (snoc w2' a).
+      simpl.
+      rewrite w'_eq_w1w2.
+      reflexivity.
+Defined.
+
+
+Lemma inits_diff_pref_w {A : Type} (w : @Word A) : 
+  forall 
+    (p1 p2 : @Word A) 
+    (inits1 inits2 inits3 : @Word (@Word A)),
+      inits_w w = concat_word (concat_word 
+                     (snoc inits1 p1) (snoc inits2 p2)) inits3 
+       -> { diff_p1p2 : @Word A & 
+            ((p2 = concat_word p1 diff_p1p2) * 
+             (word_length diff_p1p2 > 0))%type }.
+Proof.
+
+  induction w as [ |w' IHw a]; 
+  intros p1 p2 inits1 inits2 inits3 iw_eq_i1p1i2p2i3.
+  
+  - (* w = eps *)
+    (* ---> unmoeglich, da |inits_w eps| = 1 und 
+            |i1p1i2p2i3| >= 2 durch die 2 snocs. *)
+
+    destruct inits3 as [ | inits3' p3].
+
+    + simpl in iw_eq_i1p1i2p2i3.
+      inversion iw_eq_i1p1i2p2i3 as [[eps_eq_i1p1i2 eps_eq_p2]].
+
+      apply absurd_eps_eq_concat_snoc in eps_eq_i1p1i2 as ff.
+      destruct ff.
+
+    + simpl in iw_eq_i1p1i2p2i3.
+      inversion iw_eq_i1p1i2p2i3 as [[eps_eq_i1p1i2p2p3 eps_eq_p3]].
+
+      apply absurd_eps_eq_concat_snoc in eps_eq_i1p1i2p2p3 as ff.
+      destruct ff.
+
+  - (* w = snoc w' a *)
+    destruct w' as [ | w'' a'].
+
+    + (* w = snoc eps a *)
+      simpl in iw_eq_i1p1i2p2i3.
+      destruct inits3 as [ | inits3' p3].
+
+      * (* w = snoc eps a
+           ---> inits w = (snoc inits1 p1) (snoc inits2 p2) 
+           ---> p1 = eps, p2 = (snoc eps a), diff = (snoc eps a) *)
+        simpl in iw_eq_i1p1i2p2i3.
+        inversion iw_eq_i1p1i2p2i3 as [[eps_eq_i1p1i2 a_eq_p2]].
+        exists (snoc eps a).
+        destruct inits2 as [ | inits2' p2'].
+
+        { simpl in eps_eq_i1p1i2.
+          inversion eps_eq_i1p1i2.
+          simpl.
+          split.
+          - reflexivity.
+          - apply Gt.gt_Sn_O.
+        }
+
+        { simpl in eps_eq_i1p1i2.
+          inversion eps_eq_i1p1i2 as [[eps_eq_i1p1i2' eps_eq_p2']].
+          destruct inits2' as [ | inits2''  p2''].
+
+          - simpl in eps_eq_i1p1i2'.
+            inversion eps_eq_i1p1i2'.
+
+          - simpl in eps_eq_i1p1i2'.
+            inversion eps_eq_i1p1i2'.
+         }
+
+       * (* w = snoc eps a 
+            inits w = (snoc inits1 p1) . (snoc inits2 p2) . (snoc inits3' p3) 
+            ---> wegen 3. snoc zu lang, also unmoeglich.  *)
+         simpl in iw_eq_i1p1i2p2i3.
+         inversion iw_eq_i1p1i2p2i3 as [[eps_eq_i1p1i2p2i3 a_eq_p3]].
+         destruct inits3' as [ | inits3''  p3''].
+
+         { simpl in eps_eq_i1p1i2p2i3.
+           inversion eps_eq_i1p1i2p2i3 as [[eps_eq_i1p1i2 eps_eq_p2]].
+           destruct inits2 as [ | inits2' p2'].
+
+           - simpl in eps_eq_i1p1i2.
+             inversion eps_eq_i1p1i2.
+ 
+           - simpl in eps_eq_i1p1i2.
+             inversion eps_eq_i1p1i2.
+         }
+
+         { simpl in eps_eq_i1p1i2p2i3. 
+           inversion eps_eq_i1p1i2p2i3 as [[eps_eq_i1p1i2p3i3'' eps_eq_p3']].
+           destruct inits3'' as [ | inits3''' p3'''].
+
+           - simpl in eps_eq_i1p1i2p3i3''.
+             inversion eps_eq_i1p1i2p3i3''.
+ 
+           - simpl in eps_eq_i1p1i2p3i3''.
+             inversion eps_eq_i1p1i2p3i3''.
+         }
+
+    + (* w = snoc (snoc w'' a') a *)
+      remember (snoc w'' a') as w'.
+
+      (* ----> inits w = snoc (snoc inits w'' w') (snoc w' a) *)
+
+      destruct inits3 as [ | inits3' p3].
+
+      * (* inits3 = eps 
+           ---> inits w = (snoc inits1 p1) (snoc inits2 p2) *)
+        simpl in iw_eq_i1p1i2p2i3.
+        inversion iw_eq_i1p1i2p2i3 as [[w''w''a'_eq_i1p1i2 w''a'a_eq_p2]].
+
+        destruct inits2 as [ | inits2' p2'].
+
+         { (* inits2 = eps 
+              ---> inits w = snoc (snoc inits1 p1) p2 
+              ---> p1 = w' , p2 = (snoc w' a) , diff = (snoc eps a) *)
+           simpl in *.
+           inversion w''w''a'_eq_i1p1i2 as [[iw''_eq_i1 w''a'p1]].
+           rewrite inits_last_w in iw''_eq_i1. 
+           
+           inversion iw''_eq_i1 as [[riw_eq_inits1 w'_eq_p1]]. 
+           rewrite <- w'_eq_p1.
+           
+           exists (snoc eps a).
+           split.
+
+           - simpl. reflexivity.
+           - apply Gt.gt_Sn_O.
+         }
+
+         { (* inits2 = snoc init2' p2' 
+              ---> inits w = concat_word (snoc inits1 p1) 
+                             (snoc (snoc ints2' p2') p2) *)
+ 
+           pose (IHw p1 p2' inits1 inits2' eps) as IHw_inst.
+           simpl in IHw_inst. simpl in w''w''a'_eq_i1p1i2.
+           apply IHw_inst in w''w''a'_eq_i1p1i2 as ex_diff.
+           destruct ex_diff as [d_p1p2 diff_props].
+           destruct diff_props as [p2'_eq_p1dp12 len_diff].
+
+           rewrite inits_last_w in w''w''a'_eq_i1p1i2.
+           inversion w''w''a'_eq_i1p1i2 as [[riw'_eq_i1p1i2' w'_eq_p2']].
+
+           (* ---> p1 = p2-diff , p2 = (snoc p2' a) , diff = (snoc d_p1p2 a) *)
+           exists (snoc d_p1p2 a). 
+           rewrite p2'_eq_p1dp12.
+           simpl.
+
+           split.
+
+           - reflexivity.
+           - apply Gt.gt_Sn_O.
+
+         }
+
+       * rewrite inits_last_w in iw_eq_i1p1i2p2i3.
+         simpl in iw_eq_i1p1i2p2i3.
+         inversion iw_eq_i1p1i2p2i3 as [[iw'_eq_i1p1i2p2i3' w'a_eq_p3]].
+
+         (* kurze Variante: 
+
+            apply (IHw p1 p2 inits1 inits2 inits3' iw'_eq_i1p1i2p2i3').
+
+         *)
+
+         (* Ausfuehrlichere Variante: *) 
+
+         apply IHw in iw'_eq_i1p1i2p2i3' as ex_diff.
+         destruct ex_diff as [d_p1p2 diff_props].
+
+         (* ---> p1 = p2-d_p1p2 , p2 = p1 d_p1p2 , diff = d_p1p2 *)
+         exists d_p1p2.
+         exact diff_props.
+
+Defined.
+
+
+(* Hier werden nur die beiden vorhergehenden Lemmata zusammengefasst. *)
+Lemma w_decomp_of_initsw_decomp {A : Type} (w : @Word A): 
+  forall (p1 p2 : @Word A)
+         (inits1 inits2 inits3 : @Word (@Word A)),
+  inits_w w = concat_word (concat_word 
+                (snoc inits1 p1) (snoc inits2 p2)) inits3 
+  -> { diff_p1p2 : @Word A &
+       ((p2 = concat_word p1 diff_p1p2) * 
+        (word_length diff_p1p2 > 0))%type } *
+        { diff_p2w : @Word A & w = concat_word p2 diff_p2w }.
+
+Proof.
+  intros p1 p2 inits1 inits2 inits3 iw_eq_i1p1i2p2i3p3.
+  split.
+
+  - apply inits_diff_pref_w in iw_eq_i1p1i2p2i3p3 as ex_dp1p2.
+    exact ex_dp1p2.
+
+  - simpl in iw_eq_i1p1i2p2i3p3.
+    apply inits_diff_w in iw_eq_i1p1i2p2i3p3 as ex_dp2w.
+    exact ex_dp2w.
+
+Defined.
+
+
+(* --------------------------------------------------------------------------*)
+
+(** * Die groesseren "Zerlegungs"-Lemmata fuer map *)
+
+(* --------------------------------------------------------------------------*)
+
+(** Vorbereitung fuer das PL,
+    um von einer Zerlegung von [trace w] auf eine Zerlegung von [inits w] 
+    schliessen zu koennen. *)
+
+
+Lemma map_decomp_2_w : forall X Y :Type, forall f : X -> Y, forall w : @Word X,
+  forall v1 v2 : @Word Y,
+  map_word f w = concat_word v1 v2 -> 
+     { w1 : @Word X & { w2 : @Word X &
+          w = concat_word w1 w2 /\ map_word f w1 = v1 /\ map_word f w2 = v2 } }.
+Proof.
+  intros X Y f.
+  induction w.
+  (* w = eps *)
+  - intros v1 v2 H.
+    exists eps.
+    exists eps.
+    simpl in H.
+    split.
+    + simpl.
+      reflexivity.
+    + assert (v2 = eps).
+      * { destruct v2.
+          - reflexivity.
+          - inversion H.
+        }
+      * { rewrite H0 in *.
+          simpl in *.
+          split.
+          - exact H.
+          - reflexivity.
+        }
+  (* w = snoc w' a *)
+   - intros v1 v2 H.
+    simpl in H.
+    destruct v2 as [|v2' y2].
+    (* v2' = eps *)
+    + simpl in H.
+      destruct v1 as [|v1' y1].
+      (* v1' = eps *)
+      * { inversion H. }
+      (* v1' = snoc v1' y1 *)
+      * { simpl in H.
+          
+          inversion H.
+          exists (snoc w a).
+          exists eps.
+          simpl.
+          split.
+          - reflexivity.
+          - split ; reflexivity.
+        } 
+    (* v2' = snoc v2' y2 *)
+    + simpl in H.
+      assert (map_word f w = concat_word v1 v2').
+      * { inversion H.
+          reflexivity.
+        }
+      * pose (IHw v1 v2' H0) as ex_w1_w2.
+        destruct ex_w1_w2 as [w1' ex_w2].
+        destruct ex_w2 as [w2' IHw_eqs].
+        destruct IHw_eqs as [w_eq_w1'w2' [fw1'_eq_v1 fw2'_eq_v2']].
+        inversion H as [[fw_eq_v1v2' fa_eq_y2]].
+        exists w1'.
+        exists (snoc w2' a).
+        simpl.
+        rewrite w_eq_w1'w2'.
+        rewrite fw1'_eq_v1.
+        rewrite fw2'_eq_v2'.
+        rewrite fa_eq_y2.
+        repeat split; reflexivity.
+Defined.
+
+
+
+Lemma map_decomp_3 : forall X Y : Type, forall f : X -> Y, forall w : @Word X,
+  forall v1 v2 v3 : @Word Y,
+  map_word f w = concat_word (concat_word v1 v2) v3 ->
+  { w1 : @Word X & { w2 : @Word X & { w3 : @Word X &
+  w = concat_word (concat_word w1 w2) w3 /\
+  map_word f w1 = v1 /\ map_word f w2 = v2 /\ map_word f w3 = v3 } } }.
+Proof.
+  intros X Y f w v1 v2 v3 H.
+
+  pose (concat_word v1 v2) as v12.
+  apply map_decomp_2_w in H as decomp_w12'w3'.
+
+  destruct decomp_w12'w3' as [w12' decomp_w3'].
+  destruct decomp_w3' as [w3' decomp_eqs].
+  destruct decomp_eqs as [w_eq_w12'w3' decomp_eqs].
+  destruct decomp_eqs as [fw12'_eq_v1v2 fw3'_eq_v3].
+
+  apply map_decomp_2_w in fw12'_eq_v1v2 as decomp_w1'w2'.
+
+  destruct decomp_w1'w2' as [w1' decomp_w2'].
+  destruct decomp_w2' as [w2' decomp_eqs'].
+  destruct decomp_eqs' as [w12'_eq_w1'w2' decomp_eqs'].
+  destruct decomp_eqs' as [fw1'_eq_v1 fw2'_eq_v2].
+
+  exists w1'.
+  exists w2'.
+  exists w3'.
+
+  rewrite w_eq_w12'w3'.
+  rewrite w12'_eq_w1'w2'.
+  rewrite fw1'_eq_v1. 
+  rewrite fw2'_eq_v2.
+  rewrite fw3'_eq_v3.
+
+  split.
+  - reflexivity.
+  - split.
+    + reflexivity.
+    + split.
+      * { reflexivity. }
+      * { reflexivity. }
+Defined.
+
+
+(* TODO: Lemma map_decomp_snoc *)
